【支那味濃】港交所新交易大堂「字牆」又賤又賊?

舊年港交所(388)將中環交易大堂大改裝，變為香港金融大會堂（HKEX Connect Hall），等咗4個月，呢個大會堂趁住大年初五狗年開市開幕喇。一入門口就見到一幅由好多漢字組成嘅「字牆」，牆上嘅字全部有代表金錢嘅「貝」字，有心思之餘仲好有氣勢!

牆上最少有過百個漢字，絕對係一個學字嘅好地方，有啲字真係好少見。華華一路認字時，發現牆上其中一個字居然係「賤」字，仲有「賊」、「賄」、「賂」等等含貶義嘅字。喺香港金融中心地標出現呢啲字，會唔會唔係太好呢？

港交所就解釋話，佢哋冇參與選擇牆上嘅字，完全交由策展商中國金融博物館設計，但指貝殼係中國最早嘅貨幣，所以有貝字旁嘅漢字大多與貨幣、金錢相關，與金錢相關嘅字，意義不一、有正有反，正如金錢帶來嘅禍福難料咁話。

華華聽完解釋恍然大悟，正如有份喺大會堂主持開市儀式嘅特首林鄭月娥話齋，對未來一年嘅經濟充滿期盼與保持樂觀情緒，但世事常變，投資時都要管理風險。

查實字牆只係大會堂一部份，內裏仲設有「香港金融博物館」，博物館將於下月底開幕，介紹香港金融市場嘅歷史與未來，由紅衫仔(出市代表)捐贈嘅展品亦會喺場內展出，免費入場。

on9
捉虫入屎弗

d字體好柒

捐俾ICAC長放仲fit啦！！！

無咩問題

唔計政治，要扮有文化既話
應該用甲骨文，小蒃嗰啲
甚至多種新舊字體溝埋

策展商中國金融博物館

你咁講起，我記得以前響置地係唔係有幅字牆?

Ok呀，反映事實之嘛

風水已破

共慘擋搞到廿年，香港國運GG

中國金融博物館設計

on 99 食賓周, 班大陸人自己都唔要自己既文化做簡體.

發現牆上其中一個字居然係「賤」字，仲有「賊」、「賄」、「賂」

冇腦

標階體 ?

Class呢d野錢係解決唔到

「股市原意，乃讓集資投資有其地，社會向榮，人皆有賺，惜人性貪婪，耗盡心思，巧取豪奪，樂土成煉獄，血雨腥風，殺戳不息，無數人蕩產傾家輸性命，勝者則喪良知人格，余於股壇數十載，未嘗見一真正鸁者，智者應知此乃一處永無贏家之戰場，取勝唯一法……『及早離去』！」

應該放呢段

張相左下,賊贓

貪

我喺依單工程入面其中一個（工作人員），其實出面大堂同入面嘅博物館係由兩班唔同判頭去做，出面好靚仔，但你一進入博物館嘅Area 就會發現你去咗唔同嘅時空🤣
班強國人做嘢只可以用痴撚線黎形容，見嘢就拎唔撚問人，偷保護紙偷掃把乜撚都話借！食完啲野又亂撚咁掉，因為港交所話事人同強國博物館人員老友，所以隻眼開隻眼閉！
其實博物館入面啲手工仲衰撚過中三貼堂，本身博物館會同出面大堂同一日交場，但因為真係太撚唔見得人所以推遲咗起貨日，比多一個月班強國撚執手尾.佢地可以用目測黎貼所有嘢，字牆如果你地睇真啲，所有字都唔分中，好撚恐怖架
入面啲手工就更加冇得頂
所以尋日就算入面博物館叫做起咗貨都話未公開比公眾，因為太失禮🤣

做咁快做咁靚重點cap水呀

事實係咁

貪字應該最撚大個 放係中間

有d字應該錯筆劃

最失敗係爭個"柒"字囉！！！

成班都係賊

與金錢相關嘅字，意義不一、有正有反，正如金錢帶來嘅禍福難料咁話

兜得幾好

我覺得冇問題啵，都係講事實姐

完全交由策展商中國金融博物館設計

新細明體啦

支那賭場feel

你唔信咪算囉，法庭咩

個design 核突到...

d字事實又係對唔啱位, 一眼已經睇到個大大隻贏字明顯貼高咗

如果成面牆直接貼字上去可能會好睇好多, 而家係瓷磚面貼字首先就一格格似足骨灰龕, 其他完全暴露咗手工好差, 有d字都對唔準

完全交由策展商中國金融博物館設計

on9,畀班無藝術觸覺嘅設計

全方位淪陷 當然品味都唔例外啦

做客既收貨果陣唔望下件貨?

強國野係咁上下啦
d人都係咁既質素

骨灰龕
支那又整啲風水嘢比香港嘆

我見到個廁字.....真係設計果個去死好冇

有咩問題？賤 賊同錢好有關係 唔講好似大陸咁咩？咩都要好好好負面小小都唔得

好撚俗

個客咪就係李小加呢條支那賤種囉

港交所入面都無晒香港人啦

睇番原來其實落一個字就掂：

敗！！！！

Update
江交所果邊依兩日不停比人笑，決定將所有唔出得街嘅字e.g賤，賊，賠果啲全部更換

😆😆😆😆😆

叫班支那人用鐳射平水執返正d字粒啦，同埋筆劃呀

有"賊贓"